<resources>
    <string name="app_name">proyecto1</string>
    <string name="tex1">Reseñas de Peliculas</string>
    <string name="text2">Julisa Barban Martinez</string>
    <string name="tex3">7T11</string>
    <string name="imagen">collage</string>
    <string name="principal">Julisa Barban Martinez</string>
    <string name="texto4">Categorias</string>
    <string name="texto5">Nuevo</string>
    <string name="buton2">Mas Visto</string>
    <string name="buton1">Nuevo</string>
    <string name="buton3">Accion</string>
    <string name="buton4">Para Niños</string>
    <string name="buton5">Terror</string>
    <string name="buton6">Drama</string>
    <string name="burton7">Comedia</string>
    <string name="buton8">Documentales</string>
    <string name="buton7">Comedia</string>
    <string name="buton9"><![CDATA[MIS PREferidas  <3]]></string>
    <string name="buton10">Creador</string>
    <string name="imagen2">pantallazo</string>
    <string name="imagen3">pantallazo</string>
    <string name="texto6">Peliculas de Estreno</string>
    <string name="ima3">estreno</string>
    <string name="decripcion_txt">
        1. Escape Room

Sinopsis: Kristen (Taylor Russell) quiere celebrar su 30 cumpleaños de una forma especial y decide
        invitar a su novio, Tyler, y a sus cuatro amigos a una Escape Room, un juego que consiste
        en intentar escapar de una habitación resolviendo pruebas y acertijos en una hora.

Lo que parecía algo divertido y diferente se convierte en una pesadilla para el grupo de amigos
        al percatarse que, poco a poco, las pruebas se complican de tal forma que se convierte
        en un juego mortal, en el que la habitación reclama una nueva víctima cada vez. Ahora
        ya no están jugando a un simple pasatiempo, están jugándose la vida.

Fecha de estreno de Escape Room

- Fecha de estreno en Estados Unidos: 4 de enero

- Fecha de estreno Perú: 4 de enero

- Fecha de estreno en España: 15 de marzo



2. The Prodigy

Sinopsis: La película sigue a Sarah (Taylor Schilling), una madre que teme que el comportamiento
        perturbador de su joven hijo Miles (Jackson Robert Scott) indique que una fuerza maligna,
        posiblemente sobrenatural, lo ha poseído. Al temer por la seguridad de su familia, Sarah
        debe lidiar con su instinto maternal de amar y proteger a Miles, a la vez de investigar qué
        o quién está causando su oscuro giro. Se verá entonces obligada a buscar respuestas en el
        pasado, cruzando una borrosa línea entre percepción y realidad.

Fecha de estreno de The Prodigy

- Fecha de estreno Estados Unidos: 8 de febrero

- Fecha de estreno Perú: 8 de febrero

- Fecha de estreno Colombia: 8 de febrero


    </string>
    <string name="decripcion_txt1">El rey león

     Disney
Recaudación total: 35.201.243 euros.
Este remake del clásico de Disney de 1994 prometía ser uno de los grandes fenómenos de taquilla de
        2019, y no ha defraudado. Después de un par de meses en cartelera no solo se ha colocado
        como la película más taquillera del año en España, sino una de las más exitosas de la
        historia. Jon Favreau dirige esta nueva versión de la historia de Simba con un CGI

        hiperrealista que nos sumerge directamente en la vida de la sabana africana.
¿Por qué \'El rey león

 Toy Story 4

PixarDisney
Recaudación total: 20.756.981 euros.
La cuarta entrega de la saga de los muñecos parlantes más simpáticos del cine ha arrasado en
        taquilla. Estrenada a finales del mes de junio, ya se coloca entre las primeras películas
        de la tabla, y hay pocas posibilidades de que la vayan a mover de ahí. Woody, Buzz
        Lightyear y compañía vuelven (con un nuevo y genial compañero: Forky) para vivir aventuras
        y comprender cuál es su lugar en el mundo
</string>

    <string name="ima4">accion</string>
    <string name="buton11" translatable="false">REGRESO</string>
    <string name="buton12" translatable="false">REGRESO</string>
    <string name="descripcionaccion_txt3">El club de la lucha

El club de la lucha es una película estrenada en el año 1999 basada en la novela homónima de Chuck
        Palahniuk. Jim Uhls adaptó el guión y David Fincher (Seven, La red social) dirigió el film.
        En el reparto nos encontramos con Edward Norton, Brad Pitt, Helena Bonham Carter y Jared
        Leto entre otros rostros conocidos de Hollywood.
El argumento trata sobre un joven insomne que está cansado de su monótona vida y en uno de sus
        viajes conoce a un vendedor de jabón (Brad Pitt), muy enérgico y carismático, que defiende
        una particular filosofía: la autodestrucción es la única vía que hace que la vida merezca
        la pena.
El padrino

El padrino es una trilogía de temática gángster dirigida por Francis Ford Coppola. La primera
        cinta de la saga fue estrenada en el año 1972. El film está basado en la novela de Mario
        Puzzo, escritor italiano que también se involucró en la adaptación de guión.
Fue un éxito de taquilla y recaudó más de cuarenta veces su presupuesto (solo la primera película),
        pero la enorme influencia de El padrino no se puede medir en millones de dólares.
Alguien voló sobre el nido del cuco

Alguien voló sobre el nido del cuco es una película del realizador checo Milos Forman basada en
        la novela homónima de Ken Kesey. Esta película de drama cuenta la historia de Randle
        McMurphy, un excéntrico condenado por asalto que es recluido en un hospital psiquiátrico
        después de alegar un trastorno mental en su juicio.
</string>
    <string name="texx">MENU</string>
    <string name="ima5">drama</string>
    <string name="buton13" translatable="false">REGRESO</string>
    <string name="descripcion_txt4">Avatar
Se estrenó en 2009 y tuvo una recaudación mundial de más de 2,787 millones de dólares. Su
        presupuesto fue de US$237 millones.

2.- Avengers Endgame
La película dirigido por Anthony y Joe Russo que se estrenó el 24 de abril del 2019 ,
        recaudó 2 millones 188 mil dólares a nivel mundial, desplazando a la película
        Titanic al tercer lugar en la historia de las películas más taquilleras del mundo.

3. Titanic
Se estrenó en 1997. La recaudación fue de más de 2,186 millones de dólares y tuvo como
        presupuesto US$200 millones.

4. Star Wars: Episodio VII - El Despertar de la Fuerza
Se estrenó en 2015 logrando recaudar 2,068 millones de dólares con un presupuesto de US$200
        millones, igual que el de Titanic.

5. Jurassic World
Película de Universal Studios, estrenada en 2015, logró una taquilla mundial de más de 1,617
        millones de dólares. El presupuesto para hacer la película fue de US$150 millones.

6. The Avengers
Ocupa el quinto lugar con más de 1,519 millones de dólares en taquilla mundial. La película
        se estrenó el 2012 con un presupuesto de US$220 millones.
</string>
    <string name="descripcion_txt5">Heat

Michael Mann dirige esta película policiaca referencia de la mayoría de películas
        de robos a bancos posteriores.
De hecho, la escena del atraco al banco, la persecución y el tiroteo en plena ciudad
        de Los Ángeles entre policía y atracadores que aparece en Heat fue considerada,
        según las palabras del USA Today, como "la escena de acción más impactante de
        los últimos años".
Se trata de la primera película que unió a estrellas de la talla de Robert De Niro y Al
        Pacino tras El Padrino II, motivo más que suficiente para que la cinta fuera un
        rotundo éxito de crítica y público.
The Raid

Turno para llegar a una de las películas de acción más desconocidas por el gran público,
        pero venerada por los amantes de este género: The Raid.
Con origen Indonesio, el quinto puesto de nuestra lista lo ocupa una película con hostias
        como panes gallegos coreografías de acción, peleas y golpes por doquier que
        cumplirán todas tus expectativas.
Gareth Evans, su director, consigue generar una historia violenta, heredera de La Jungla
        de Cristal, con un ritmo de lo más frenético, y con escenas que perdurarán en tu
        retina cuando se acabe la proyección.
Matrix

Si tuviéramos que elegir una película moderna que haya influido claramente en cientos de
        obras posteriores, esa es Matrix.
La película de las hermanas Wachowski y protagonizada por Keanu Reeves, Laurence Fishburne
        , Carrie-Anne Moss y Hugo Weaving fue estrenada en 1999. Llegó a conseguir 4 premios
        Oscar, entre ellos el de mejores efectos visuales.

Terminator 2: El día del juicio final

James Cameron se cuela en nuestra lista de mejores películas de acción de la historia gracias
        a Terminator 2: el día del juicio final.
Tras el éxito de la primera película, y aprovechando la popularidad de Schwarzenegger,
        Cameron volvió a ponerse a los mandos en esta secuela de Terminato y tuvo el placer
        de convertirse en una de las primeras películas en las que se utilizaron imágenes generadas
        por ordenador (CGI) para recrear al enemigo del T800.
Aliens: El regreso

De nuevo James Cameron.
Después de vagar por el espacio durante varios años, Ripley es rescatada y el planeta LV- 426 de
        Alien ha sido colonizado. Tras perder la comunicación con la colonia y, para investigar
        los motivos, se envía una expedición de marines espaciales, capitaneados por Ripley.
</string>
    <string name="butun14">REGUESO</string>
    <string name="buton15" translatable="false">REGRESO</string>
    <string name="descripcion_txt6">o la amistad, la tolerancia, el respeto, la ecología...
 ABRIR FILTROS
Llega el tráiler de mascotas 2
Llega el tráiler de mascotas 2
Ya está disponible en calidad hd el tráiler mundial en español de mascotas 2, la segunda entrega de
        la comedia de animación producida por illumination, responsable de éxitos como “los minions”
        , “gru, mi... (peliculas para niños)
Estreno de dumbo, de tim burton
Estreno de dumbo, de tim burton
Este viernes 29 de marzo se estrena la esperada película de dumbo, dirigida por tim burton.
        La película estará presente en 746 pantallas de 404 cines de españa. (peliculas de niños)
Estreno el niño que pudo ser rey
Estreno el niño que pudo ser rey
El 15 de marzo se estrena el niño que pudo ser rey, una película de aventuras. (peliculas para bebes)
Aladdin llega a los cines el 24 de mayo
Aladdin llega a los cines el 24 de mayo
Ya están disponibles las nuevas imágenes de la película aladdin. En ellas, se puede ver por primera
        vez a will smith en el papel de genio. La película está dirigida por guy ritchie y se
        estrenará en los... (peliculas de bebes)
La nueva peli de dumbo llega a los cines en marzo
La nueva peli de dumbo llega a los cines en marzo
La nueva película “dumbo”, de disney, dirigida por tim burton, se estrenará en los cines de españa
        el 29 de marzo de 2019. (pelicula para niños)
Ya está disponible
Ya está disponible "el cielo nunca cambiará", el tema de melendi para "cómo entrenar a tu dragón 3"
Ya está disponible en todas las plataformas digitales “el cielo nunca cambiará”, el tema en español
        compuesto y producido por melendi para cómo entrenar a tu dragón 3. (peliculas
        para niñas)</string>
    <string name="buton16" translatable="false">REGRESO</string>
    <string name="descripcion_txt7">Tú Eres El Próximo
Es cierto que Tú Eres el Próximo no es una película que transcurre
        en Día de Acción de Gracias, sin embargo, tiene atributos
        que podrían encajar a la perfección con la fecha ya que la
        heroína Erin (Sharni Vinson) acompaña a su novio Crispian
        (AJ Bowen) en una reunión familiar, en la cual afloran todo
        tipo de resentimientos e interacciones incómodas entre los
        hermanos… exactamente, tal como puede llegar a ocurrir en una
        reunión de temporada navideña donde las cosas pueden salirse de control,
        en este caso para la familia Davison.
Blood Freak
Si estás buscando algo realmente extraño para ver en este Día de Acción de Gracias,
        Blood Freak es para ti y, es que, este largometraje es una curiosa película
        de terror antidrogas que originalmente obtuvo una clasificación X por su contenido
        y escenas explícitas. La trama sigue a un ciclista que se ofrece a llevar a una muchacha
        a su casa, pero éste acaba llevándola hasta la fábrica de pavos de su padre,
        un científico loco. El padre convierte a su hijo en un pavo monstruoso y gigante que
        luchará contra los traficantes.

    </string>
    <string name="descripcion_txt8">"1 shazan\n2 donde estan las rubias
         \neste cuerpo no es mio\ndonde estan los miler\nchiquito perp peligroso\
         nque culpa tiene le nino
         "¡Shazam!

Fue una sorpresa, una gran sorpresa. En el año de los superhéroes fue Shazam,
         con permiso de "Fat Thor", lo más gracioso de la temporada. Recordamos que
         ¡Shazam! cuenta la historia de un niño de 14 años que se convierte en un
         superhéroe adulto al gritar la palabra que da nombre a la película. El
         resultado es una comedia personal, disparatada y a ratos paródica del
         propio mundo de los superhéroes. Un soplo de aire fresco dentro del
         Universo de DC que tampoco se olvida de las dosis necesarias de acción
         y épica heroica que tiene que tener una película de este tipo.
Súper empollonas\n
</string>
    <string name="buton17" translatable="false">REGRESO</string>
    <string name="ima7">comedia</string>
    <string name="descripcion_txt9">Nanuk, el esquimal (1922)
Nuestra primera película es una cinta pionera en el género del cine documental.
        Nanuk, el esquimal (Nanook of the North) se considera por muchos la primera
        película documental de la historia. Aunque controvertida por su ausencia de
        neutralidad, su director Robert Flaherty asentó con ella las bases de cómo
        deberían rodarse las películas documentales en lo sucesivo.
Nanuk, el esquimal sigue el paso de una tribu de inuitas (esquimales) a lo largo de
        un año. En este aspecto, el director (que no era antropólogo) trató de preservar
        en un documento audiovisual lo que consideró los últimos estertores de un modo
        de vida y de una cultura.
2. El triunfo de la voluntad (1935)
Sin que sirva de apología del III Reich, el nazismo demostró un soberbio control de la
        propaganda. Así lo demuestra la película de Leni Riefenstahl, utilizada como
        publicidad del poder de Adolf Hitler y sus acólitos. El triunfo de la voluntad
        recoge los hechos sucedido en el congreso del Partido Nacionalsocialista de
        Núremberg en 1934.
A pesar de su fin y de su contenido, en El triunfo de la voluntad se reconoce la pericia
        de su directora y de cómo esta película sentaría las bases para numerosos documentos
        audiovisuales posteriores. Se trata de una cinta de habitual visionado en carreras
        de comunicación y marketing, debido a su importancia histórica.
3. Noche y niebla (1955)
Noche y niebla es una película francesa que precisamente hace lo contrario de la anterior cinta.
        En este caso, estamos ante un documental que ataca el Holocausto y al nazismo.
        Su director Alain Resnais se valió de material incautado a los nazis para tratar los

        planes de exterminio de estos, evidenciandolos públicamente. Con este documental, Resnais
        señaló que la responsabilidad de los actores de los nazis no debía caer únicamente sobre
        la conciencia de Alemania, sino también de todas las naciones que habían permitido que el
        monstruo creciese.
Podéis encontrar Noche y Niebla actualmente restaurada en formato Blu-Ray. Resulta un documento
        muy recomendable para los aficionados a la historia de la II Guerra Mundial y del periodo
        de entreguerras.
4. El juego de la guerra (1965)
Peter Watkins es el director del documental conocido como The War Game (El juego de la guerra).
        Estamos ante una película documental estrenada en los años 60, a modo de falso documental.
        Relata el cómo la ciudad británica de Rochester es bombardeada con armas nucleares, dando
        paso a un escenario postapocalíptico.
Visionaria, cruda y crítica, El juego de la guerra es uno de los grandes productos de su tiempo,
        reflejando la paranoía colectiva y el terror nuclear.
</string>
    <string name="buton18" translatable="false">REGRESO</string>
    <string name="descripcion_txt10">"1. Te amare por siempre\n2
    \2. El gran gasby
   \ 3. Mientras tu dormias
    \4. Los juegos del hambre
    \5. A dos metros de ti\n"
    </string>
    <string name="buton19" translatable="false">REGRESO</string>
    <string name="buton20">REGUESO</string>
    <string name="descripcin_txt11">"\n2Julisa Barban Martinez
    \7T11
    \Ing. TICS
    \TESOEM
    \MATUTINO
    \167010065
   \ O POSITVO\n"</string>
    <string name="accion">ACCION</string>
    <string name="acccion">acccccion</string>
    <string name="yo">soyo</string>
    <string name="docu">documentales</string>
    <string name="masv">masvisto</string>
    <string name="misp">mispreferidas</string>
    <string name="ninis">ninos</string>
    <string name="niniss">ninis</string>
    <string name="terrr">terror</string>
    <string name="descrip_acccion">vfiofdibfd</string>
    <string name="buton14">REGUESO</string>
    <string name="imaccc">accci</string>
    <string name="imavito">visto</string>
    <string name="damis">el drama</string>
    <string name="dramiss">\"1. Te amare por siempre\\n2     \\2. El gran gasby    \\ 3. Mientras tu dormias     \\4. Los juegos del hambre     \\5. A dos metros de ti\\n\"</string>
</resources>
